---
layout: post
slug: beneficios-de-cocinar-con-los-hijos-comida-tradicional-rusa
title: 6 razones por las que cocinarás con tus hijos aunque tengas que limpiar
  un poco más
date: 2022-10-28T10:43:41.039Z
image: /images/uploads/beneficio-de-cocinar-con-los-hijos.jpg
author: faby
tags:
  - planninos
---
El paso de la lactancia, ya sea materna o con [leche de fórmula](https://madrescabreadas.com/2021/04/13/cuál-es-la-mejor-leche-de-fórmula/) a la alimentación complementaria, supone uno de los cambios mas importantes en la vida de un niño, incluso, me atrevería a decir, en la vida de una persona. Los niños tienden a jugar con la comida al principio porque les **es algo nuevo para ellos y les gusta experimentar** sobre todo con las texturas, y esto puede suponer un gran problema al momento de almorzar, que hay que gestionar con empatía y paciencia.

Hay algunos niños que se niegan a comer determinados alimentos o les cuesta probar nuevos sabores. Sin embargo, cuando incluyes a tus peques en la preparación de los alimentos es muy probable que se incremente su **deseo de probar nuevos sabores**. De hecho, estas actividades pueden parecer un juego de “chef”, pero pueden aportar decenas de beneficios.

En esta oportunidad hablaremos de los beneficios de cocinar con tus hijos. ¡Empecemos!

## ¿Por qué es importante que los niños aprendan a cocinar?

![Niña aprende a cocinar junto a su mamá](images/uploads/nina-aprende-a-cocinar-junto-a-su-mama.jpg "Niña aprende a cocinar junto a su mamá")

El beneficio más destacado de que los niños cocinen con sus padres es que **aprenden a cocinar.** De hecho, aprenden a combinar sabores lo que **mejora su creatividad.**

Si la “clase” de cocina incluye recetas de otras regiones o países como la comida tradicional rusa, entonces el peque podrá adaptarse a nuevos olores y sabores lo que contribuye a una **mejor nutrición.**

La cocina es un recurso didáctico, en el que los niños aprenden a cuidar su alimentación, **aprenden a trabajar en equipo y en coordinación**. El arte de cocinar se puede aprender desde muy pequeño. Y es una buena manera de demostrar el cariño, pues cocinar es una muestra de amor.

Claro, nada de encender la estufa sin supervisión. Cocinar implica preparar los vegetales y verduras, lavarlas y aprender a sazonar.

## 6 excelentes razones para cocinar con sus hijos

![Razones para cocinar con sus hijos](images/uploads/razones-para-cocinar-con-sus-hijos.jpg "Razones para cocinar con sus hijos")

Hay muchos beneficios de cocinar con los hijos, la verdad es que al hacerlo **forjas recuerdos que nunca se borrarán**. Presta atención a estos maravillosos beneficios:

1. **Motivación para comer**. No hay nada más emocionante que comer algo que has preparado. Si deseas que tu hijo lleve una dieta más variada, solo necesitas animarlo a hacer una nueva comida.
2. **Autoconfianza**. A medida que el niño aprende a realizar una comida se siente más seguro de sí, esto permite que se coloque nuevos retos y forje su autoconfianza.
3. **Valores.** En la preparación de la comida se tienen que desarrollar ciertas actitudes como cálculo, disciplina y el trabajo en equipo. Por lo tanto, cocinar como familia permite fomentar el desarrollo de aptitudes.
4. **Conocimiento de otras culturas.** La gastronomía es la puerta de entrada a cualquier cultura. De hecho, toda la diversidad cultural inicia en la cocina. Así pues, es una excelente oportunidad por ejemplo de conocer la *[comida tradicional rusa](https://www.amazon.es/Recetas-Uni%C3%B3n-Sovi%C3%A9tica-Rusia-preocupaciones/dp/B09766KFL6/ref=sr_1_7?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=30AWJ86P9RX5H&keywords=recetas+rusa&qid=1665081972&qu=eyJxc2MiOiIyLjM5IiwicXNhIjoiMC4wMCIsInFzcCI6IjAuMDAifQ%3D%3D&sprefix=recetas+rusa%2Caps%2C260&sr=8-7&madrescabread-21) (enlace afiliado)*, italiana, china, india... entre muchas otras.
5. **Educación nutricional.** El niño debe aprender a valorar los nutrientes. Por eso, si deseas que valore todos los vegetales y verduras debes tener al menos un día de semana para “cocinar en familia”. De hecho, según cierto estudio los niños que se incluyen en la cocina “comen un 80% más de verduras, un 30% más de pollo y consumen una tercera parte de calorías”. Esto se debe a que desarrollan curiosidad por probar nuevos alimentos.
6. **Forja bellos recuerdos.** Generalmente recordamos las cosas que hemos hecho por primera vez. Así pues, si cocinas con tu hijo desde pequeño crearás recuerdos hermosos. Lograrás forjar una relación de cómplice y compañerismo con tus peques.

## ¿Cuándo empezar a cocinar con niños?

**Puedes incluir a los niños a la cocina a partir de los 4 años**. Claro, sus labores serán muy sencillas. Por ejemplo, puedes** *[colocar un delantal](https://www.amazon.es/Delantal-Delantales-Ajustables-Muchachas-Bolsillos/dp/B09V2HY67K/ref=sr_1_2_sspa?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&crid=1TFRRIDFMKTTX&keywords=delantal+ni%C3%B1o&qid=1665082010&qu=eyJxc2MiOiI2Ljc4IiwicXNhIjoiNi42NyIsInFzcCI6IjYuMTIifQ%3D%3D&sprefix=delantal+ni%C3%B1%2Caps%2C289&sr=8-2-spons&psc=1&madrescabread-21) (enlace afiliado)*** y darle un bol para batir los huevos.

![Niña pequeña cocinando con su padre](images/uploads/nina-pequena-cocinando-con-su-padre.jpg "Niña pequeña cocinando con su padre")

A medida que **crecen puedes incluir otras labores** como pelar huevos, machacar patatas, decorar tartas, exprimir cítricos, [preparar masas](https://www.recetasdeescandalo.com/cocina/masas/), etc.

En conclusión, aprender a preparar nuevas recetas con tus hijos ayuda a tus peques a desarrollar mejores aptitudes y llevar una mejor nutrición.